其實政府對香港樓價真係無能為力？

如果起居屋/私樓果時立例只容許居港20年+首次置業既香港人先有資格買一手樓，咁樣可唔可以解決到依加年輕一輩既居住問題呢？

假設政府出錢+有心做
其他stakeholders既立場又點尼？

“土地供應”只不過係政府同地産商轉移大家視綫的藉口

政府可以操縱批地效率、選擇性檢舉囤地...

講到底，香港政府依賴單一稅收，高薪養一班懶官

要政府唔谷樓價就要引入消費稅、紅酒稅、高收入高稅率

巴打好有型
平時係唔係三句唔埋兩句就打柒自己老豆

我開post既目的其實係想探討下政府對於依加樓價問題係咪真係太多制肘，所以無野做到，定純粹唔想做

咁你話樓價高咪租/公屋lor，但係你都知依加排公屋都排幾十年，租樓租金又貴到hi

衣、食、住、行不嬲都係市民最主要關注既野,如果依加出左問題,我覺得政府係有責任搞返掂佢

所以巴打既意思係有多d稅,政府多d收入,就會放多d地出黎？

因為香港都好多有物業的人
有大把人打幾棟物業
政府唔敢太大力搞樓市
個唔係啲業主又會屌鬼
對發展商黎講有塊地 最大收益就係起豪宅
本身香港人冇錢買 啲on9 豪宅仔會比市場淘汰 但係香港豪宅有大把大陸資金接手

地產商要賺錢可以理解，但如果政府賣地

時有一半地講明只可以起居屋，賣果時又

立新法例居港20年以上，係咪就幫到依加

既年輕一輩尼？

正苦係推高樓價既幕後黑手, 點會無能為力, 佢就係要勾結地產商玩高樓價.迫買唔起樓既去大灣區..

你咁做一黎會令到附近啲貴價樓扁值 得罪附近業主
只起居屋又令地產佬少好多油水
你話地產佬 一堆有錢業主 同 一堆上唔到樓的年輕人 邊個有牙力?

所有有樓一定反對

地產商統治香港是常識吧

有，方法一定有，當年麥理浩果陣環境仲惡劣，新城鎮公屋居屋多管齊下，一樣欣欣向榮

問題係你有冇份投票俾777？知唔知有得投票果班人有幾棟物業響手？你估777會唔會同米飯班主作對呢？

我覺得買樓其實算係投資，有升一定有跌，業主本身有責任承擔風險，即使跌係因為港府政策

地產佬果邊，政府可以將一半/3成既地咁樣賣,咁產佬都有水搵，只係搵少左

同埋政府本身有責任要保證地產尼行個個發達咩？

應該話政府高官個個都有十層八層樓 唔通佢地想自己身家無左一半?

佢地一定唔會做野

樓既本質係用黎住,買多幾層果d叫投資，投資就一定有升有跌，唔係話你反對就可以明哲保身

無錯尼個政策可能會令附近/其他樓價有下跌，但係可能真正幫到依加香港未有樓既人上車

如果唔係有心搞好香港，點解要選特首尼

已經唔係講緊中港矛盾，而係單單解決香港民生需求

唔限制外地人買樓就解決唔到

因為特狗就係中共同本土有錢佬選出黎維護自己利益既狗
你真係以為係有心搞香港?

我肯定如果政策上:
中共 +
有錢佬 +
絕大部份市民 ------
一定會去做
(大白象工程,樓價上升,強積金,23條)

中共 -
有錢佬 -
絕大部份市民 +++++++++
一定唔會做
(加居公屋,樓價跌,工時,有尊嚴底薪)

d官STRONG HOLD, 點敢搞死自己

假設起私樓要跟尼條法例，其實唔會令到地產商食少咗錢，因為需求仲係好大

依加私樓有100個單位先算，去抽籤既人就由原本10000個（9000炒家+1000用家）變做得返1000個用家，因為對炒家無左吸引力，咁樣買到既都係真正有需要既香港人，地產商亦全數照賣出佢地既單位

咁立法之前快快手賣左佢囉

想問下乜野叫出左問題？而家政府係咪同你簽左約你讀完書一到18歲就要比間私樓或者公屋你？你冇飯食要餵埋你食？

其實全世界大城市有邊個政府會做低自己樓價？

香港有錢閪人唯利是圖的品性 , 你搞到佢棟樓跌 , 佢一定搞大佢屌爆政府 , 政府都唔會想搞太多野
地產佬 , 上市公司黎講 賺少左 = 蝕 , 佢唔仆街又點保障自己同股民利益

啲官其實都係番工為份糧 , 尸位素餐就一定嫁啦 , 佢點會搞最敏感的內政 area

賣地係主要收入
用黎泵水搞基建

1 我認為居港10年先可以買樓合理d，否則應60%稅
2 政府興建官營租盤，以差餉估價署得到的估價6折租俾市民。租約最多3年。

最後嗰句真

相信香港樓價遠高於其他發達城市係已知既事實，而且係唔合理既，簡單黎講打成世牛工買唔起樓，連人最基本衣食住行都解決唔到，仲唔係大問題？

而依加唔係話免費或者減價，只係限制部分一手樓既買家係用家，買之前有條件，要變賣都要等返5年8年之類

1. 香港本地都好多有錢佬炒樓的 , 少左外人 , 本地人一樣會炒貴 . 香港問題係貧富懸殊 , 唔係貧窮

的而且確炒家有唔少係香港人，所以買一手樓時可以加入首次置業尼個條件？

一個局長都渣住10 幾個單位,
都未計其親屬
點會跌

有心炒好難阻 . 比錢用親朋好友名幫手炒又得

政府係有心既一早郁左綜援先啦 討論黎都晒氣
政府係唔會為你班賤民立法/改法例 發下夢算啦

你訓撚醒未

政府自己炒樓 最大問題就係佢

巴打意思係拎綜援既腥港人？

但係低層既香港市民先正正係最大而且最重要果班

其實唔撚駛搞咁多野
買樓唔一定係必須既
不過政府有必要提供一個合適既租住環境
例如租務管制
限定左租既話幾多錢一呎
假設10蚊一呎 咁500呎樓都係5000蚊者

不過算柒數啦 班撚樣高官個個都有樓係手
如果係你你會唔會俾個價跌

我只係想討論下可以幫到真.香港人上車既方法姐

當然實際上未必會用，因為要平衡到唔同持分者既利益eg地產

居港一年就可以拎 連腥港人都未係

綜援咁小事都改唔到永久居民先可以拎
你望佢郁樓市

其實你講咁多廢話都係冇用。冇一個政府會用政府黎傷害己得利益者。

講到而家香港咁多人冇屋住，咁你有冇見到有人申請遊行？如果政府用政策推跌樓市。你估下會有幾多人出黎遊行？

香港政府係殖民政府 係傀儡政府
全部公務員連埋特首都係打份工
話唔到事

政府主要收入係賣地，點會同你搞樓市

其實稅基咁少應該一早搞消售稅，出入口關稅呢d啦

唔可以將港支政府同其他地方嘅政府比較
因為本質唔同 港支政府係一個傀儡
而其他大城市嘅政府係真係自己人嘅政府

又係咩原因令政府遲遲唔改尼？

除左唔想得罪天朝既子民，我諗唔到其他原因..

真係咁灰？

主權移交時 共產黨只係氹掂地產商
就安全渡過到

7日有樓